「好人」暴力過「壞蛋」影響兒童？ 專家倡留意超級英雄電影潛在風險

美國有研究顯示，超級英雄電影中的「好人」通常比「壞蛋」更暴力，可能讓兒童和青少年帶來負面影響。

研究周一（5日）在美國奧蘭多舉辦的美國兒科學會年會上發布。研究人員分析了2015和2016年上映的10部最高票房的超級英雄影片，結果發現，這些電影中的「好人」主角平均每小時有23個暴力行為，反派角色、即「壞蛋」平均每小時只有18個。從性別看，男性角色的暴力戲是女性的5倍。

研究顯示，電影中正面人物最常見的暴力是打鬥，之後依次是使用致命武器、破壞、謀殺和欺凌/恐嚇/虐待；反面人物最常見的暴力行為是使用致命武器、打鬥、欺凌/恐嚇/虐待、破壞和謀殺。

報告主要作者、美國賓夕法尼亞州立大學醫學院教授奧林匹亞（Robert Olympia）表示，兒童和青少年認為超級英雄是「好人」，因此可能受到他們冒險和暴力行為的影響，而家長應意識到其中潛在風險，避免孩子仿效。研究人員建議家長陪伴孩子觀看這些影片，並積極討論暴力可能造成的後果，教孩子批判地看問題，樹立正確的價值觀。

救人係暴力

唔打唔通要勸佢地信教？

Yes
應該禁晒所有娛樂
成年之後先準睇/做/玩

要用愛興和平，the power of friendship去感化壞人

俾wonder woman用真言套索SM

打 AOC 淨係可以用僧侶鬥招降既概念

日日睇天線得得B

捉哂d壞人去告解

想比wonder woman踩

愛與和平招降反派

多撚餘

睇一拳超人啦
一集得一拳

睇海賊王啦，敵人只會被打飛